劉鳴煒：社運歸因於「青年問題」 是想得太簡單

華人置業（0127）主席、青年發展委員會副主席劉鳴煒出席theDesk YouTube直播時表示，反修例運動與雨傘運動主要由政改矛盾及中港問題引致，不完全因為青年就業及房屋問題，因社運的參與人士涉及青年及不同社會階層的人，若果只用「青年問題」作概括，則是想得太簡單。

他稱：「每次危機後都有一段黃金時期，例如：在雨傘運動之後，大家更為關注青年議題，港府也投放更多資源至青年工作中，自己或其他青年工作者應好好把握這些黃金時間。」

批香港產業結構單一 部分科目工作出路狹窄
根據民間智庫「MWYO 青年辦公室」早前發表的《香港青年在大灣區就業的可能性及政策建議》，發現逾八成青年均表示沒有興趣到大灣區工作。劉鳴煒建議年青人要有寬闊的思維，即使不考慮北上工作，也不可把其勞動市場限於香港，考慮到其他國家工作，皆因香港的產業結構單一，以若年青人選讀物理為例，工作出路是十分狹窄，可能只可當老師。

另外，劉鳴煒又自爆自己在高中時期讀書成績不太理想，只是最後才發奮，最終順利入讀法律系，「若果每個人都可以修選自己感興趣的科目，自然地都會有耐性，會易拎到高分。」因此，他覺得教育局用成績來作為衡量學生能力及潛力的指標，是較差的做法。

搞好你個海洋公園先啦

發奮讀書？
定老豆發奮捐錢？

今次講啲野咁正常既

管浩嗚幾時捉大樓返澳門自首呀屌

佢都叫香港人移民

攪港獨？

屌完隻package 雞先

即係咁, 如果海洋公園年年有賺你講嘢都可能會有人聽, 不過你條垃圾做果樣衰果樣好心就收撚皮啦

唔好俾標題呃到，佢係代表緊香港青年在各種委員會發聲，用政府批准的講話方針

佢整個會既工作方向就係掩蓋香港青年聲音

帶出盲目支持共產黨政策既聲音

壞人係無例外架

煽惑他人移民

佢呢幾年要做青年工作，話青年問題咪即係自插自己做得唔好，你會唔會四圍同人講你自己做野有問題

同以為海洋公園年年蝕錢，係歸究佢無做瑜伽瘦身一樣想法太簡單。

今年去唔到日本
好多人可以買樓了

冇錯

劉鳴煒叔叔

其實佢問題唔大
係傳媒過份段章取義

可能因為比網呢屌醒左

幫海馬公園變正數未

老實，佢每朝有冇照吓鏡 ？？

點解佢個樣好似有便祕咁

講得啱, 但年青人問題處理能力奇差都係事實.

無錯, 做海外手足發揮影響力, 唔好比班共狗出去食左個位

即係你支持暴徒？違反國安法喎幾時拉條仆街！

垃圾 海洋公園搞到一pat屎咁仲敢出黎講野 當自己乜水 哈哈

雨傘之後鳩有放資源俾青年咩，有唔駛搞到成pat屎啦，只係識叫你北上北上北上，根本香港政府比伍淑清更早放棄年青人。

配合支共叫人去支那,收皮啦支那01

根本全部建制狗都係賴屎賴屁
賴土地賴樓價賴誠哥賴青年
只係佢立場唔可以倒自己米

唔好淨係諗海洋公園園內嘅area,要諗下園外嘅地方

所以搞咗鑊森度遊園外行山出來

好明顯叫人去大灣區

佢扮正常人呀?
btw, 佢搞掂個海洋公園先講啦

佢收皮啦。唔扮勁都無咩野，又柒又廢仲要成晴出黎廢up。

係因為無哂支那狗去海洋公園呀
派你做係想你上去奶番支那屎眼，搞番起佢

即係認香港經濟只會更差

經濟差既地方人先會想出走搵工

又唔係嘅，讀物理去大灣區食得屎啦

改做海虎公園咪得囉

廢人又出黎講廢話囉

佢個樣有啲似周浩鼎

而家好多機遇都係跨國嘅，你做product，成本上好難香港搵廠，唔想去中國就要去越南泰國馬拉甚或印尼。想做IT可能去美國搵機會，係香港你就淨係幫老細/業主打工

改做80後上車樓盤算啦

邊夠你條劉阿斗諗得簡單呀
去做OP做撚到人地蝕錢
自己老豆又唔俾你掂盤生意
周圍中出生埋啲廢柴出嚟

最撚簡單係你啦

我建議劉生首先勸掂佢老豆去自首先

啊, 準備著草了

劉鳴煒建議年青人要有寬闊的思維，即使不考慮北上工作，也不可把其勞動市場限於香港，考慮到其他國家工作，皆因香港的產業結構單一，以若年青人選讀物理為例，工作出路是十分狹窄，可能只可當老師。

冇錯呀 香港

淨係果筆黑錢分左比d清潔工人同乞衣夠佢地上樓

房屋同就業背後就係公義問題

有錢人永遠唔會明 成日話房屋就業唔關事 咁樣做研究 結論點都係離地

有冇人覺得佢個樣同談吐越嚟越似689

多奮讀法律系 然後諗到嘅橋就係俾錢入去做瑜珈

咩呀 明明就係因為年青人成日買iphone同去日本先會咁

上車盤邊有得食熱狗同體驗次男道

你自己嘅經歷=所有年青人？

年青人問題處理能力差係基本野啦
唔通你expect 年青人做到成人既野?
出咁多糧就係買你經驗
唔通買你夠老?

邊夠你乞錢咁複雜呀

有錢大叔

其實唔洗佢講

奇跡地講人話

唔解決香港產業單一而叫你死返去大灣區生存

同一時間批准大批新移民咬綜援同支那人落黎爭飯食

上年尾19才子已經估劉二世會選特首
係時候吸下年輕人民望

今年佢去少次日本 買到樓 個人當堂清醒哂

他稱：「每次危機後都有一段黃金時期，例如：在雨傘運動之後，大家更為關注青年議題，港府也投放更多資源至青年工作中，自己或其他青年工作者應好好把握這些黃金時間。」

係呢一段黃金時間為香港年青人做咗d乜

香港就係多得佢呢啲閪老細

一事無成 仲可以成日出黎 9up

好多老一輩唔知
仲停留緊讀到書就發到達

佢同美心妖婦果類唔同，係離地

睇過.....大劉打左個香港江山出黎. 咁劉仔打左咩??? 海洋公園, 係盛智文, 有蘭桂坊之父, 響到西方世界. 劉仔有咩成功事show下quali?

佢會冇外國籍？？

正視聽：根本從來都無青年問題‼

大家好覺香港依家有青年問題咩?係一向大家定義左青少年就一定有問題要搞搞佢咁，所以開口埋口都話有青年問題要搞。

香港好明顯廢中廢老問題嚴重得多。

成績一般無可能讀到KCL

明明係政府施政問題，變咗係香港青年有問題

係呀。
一於霸官地，收人錢行山啦。

叫佢番去森度遊算啦

去第度做唔係問題
問題係到時D人又會話香港搵錢多D
乜都係香港無理由走
最後年青人就會廢時搞咁多野入去做政府工UNUN腳

社會問題，但既得利益者通常係中老年人，然後提出問題既係年青人，所以就變青年問題

去外國

唔見得成年人問題處理能力好幾多
咪撚一碌尻打一船人啦

吾去日盤

啱呀 香港真係冇出路
傻鳩先留係香港幫廢老同大陸移民埋單

關你撚事咩 返海洋公園紮營啦屌你老母

叫青年去所謂大灣區工作跟本就痴線，內地競爭比香港仲大，而且唔覺得一個剛剛畢業嘅人handle 到大陸公司 d 職場政治

升旗一早講左啦，而且連d 公司股份都比埋甘比d 仔女

同埋留意下，呢幾年林鄭比好多公職佢做

岩呀

係支共問題

原來個on9仔有曾經著陸過架？
不過又跳返高囉
南朗山行山
海洋館做瑜伽

啲青年人唔係收咗錢搞事咩？

點解呢條友咁撚鍾意用自己做例子
係缺乏社交定係缺乏閱讀?
咁似d廢老井蛙永遠主觀人生

啱
個個以為佢突然清醒

好心佢兩父子收下皮啦
唔係香港年輕人，大劉實早送左去澳門啦，而家仲咁多野講。
羅傑承咪醒目，一句聲都無出過。

老豆又出百零萬零用都唔知點使好

諗到便秘

連海洋公園都管理不善仲好意思出聲

叫啲支那賤畜狗雜種唔好黎香港工作 睇闊啲仲好啦

我印象中你叫佢俾埋solution 佢就一定係on9既
但好似未試過靜係講個問題但唔洗俾解決方法?

買到上車盤可以有人食你隻熱狗仲得

最弊佢連一樣成功過嘅嘢都無做過

有錢仔黎計我覺得算係咁
佢係好努力想貼地但係點都仲有段距離

其實大劉無出聲
佢個乖仔個個星期見報

共產黨成日想spin去青年問題
買唔到樓 唔可以向上流動 =變廢青

叫佢老豆返大灣區自首先啦

佢唔明最大問題係邊

佢今次講嘅嘢冇錯喎

佢話唔去大灣區都出下國喎，香港有幾多人真係聽佢講

係中共問題

自己都係廢物 點convince到人地信你

離開香港工作咁易咩

劉生都唔得啦

閪人公園上一手搞到靚靚到你手都可以變左pat屎咁

收皮啦

唔見佢北上做高層 ？
想睇佢搞臭上邊d公司

數錢論，旅行買樓論，傳媒過份段章取義，都啱嘅 package 團隊

咁就叫屌醒左，講老母係女人，乜有講嘢咩，你講冇問題，佢坐呢d位講呢d老生常談

比起唔去戲院睇戲可以買樓論好少少架啦

我解讀佢意思係政府唔會理青年人
你地出走其他地方生活會更好

其實好多人都喺外面做嘢，只不過係香港人唔習慣嗟

689都講過啦，一張櫈仔一支筆，N屆都選特首

劉鳴煒

40幾歲青年

唔知劉鳴煒最窮時試過係點?

咪嗅係，你攪掂愛美高同華置風山水起，同誠哥差唔多生意走天下，先去做呢d位都話有少少能力背景吖，吊你，你老豆d生意店都唔比你店，信唔得過你，重出嚟份成功人士，吊你老母啦，不過留返比個乜鳩雄豐吊

個個讀撚到KCL大撚把啦，就可以入政府份成功人士？

出自佢把口，硬係覺得怪

唔係點吖，玩女？，玩酒？玩藝術品？
夠佢老豆玩咩，咪走吓平民路線囉

移民去大灣區

除咗去少兩次日本就買到樓之外
佢講野大致都正路
不過睇海洋公園就知佢做野無乜料